群組和洗腦 - 陶傑

群組和洗腦 - 陶傑

The Manchurian Candidate劇照(互聯網)

當喬布斯當初發明蘋果手機，沒有想過會變成一部強大的洗腦機器，尤其當他的手機有了「群組」，而大量的群組又受到一個強權系統的嚴密控制。

「洗腦」一詞，人人皆知出於韓戰中，美國戰俘在所謂教育營中的待遇。荷李活就此拍了一齣電影叫做「滿洲候選人」（Manchurian Candidate），主角羅蘭士夏菲。講一名天真的美軍，在韓戰被俘後回國，思想腦電波變成機械化一樣，受控制於遙遠一個敵國，甚為駭人。

有了手提電話群族，加上一群喜歡聚眾取暖喧囂的人，洗腦事半功倍。首先，平庸而失敗的人，包括退休、移民外國而由無法融入主流（亦即將移民當做「坐監」）、在手機發明前生活孤獨而又時時喃喃自語者，有了手機群族，即如小學一年級的新生找到了幾個願意和自己交往的同學，像孤苦無依的奴隸，找到了一個可以依靠的組織。

這就是人性最大的弱點。「平庸」（Mediocrity）本是天生，不是罪惡。但平庸的人容易產生對孤獨的恐懼和對傑出的人的嫉妒。手提電話的群組為這種動物提供了取暖和傾軋的空間。

尤其一個平時缺乏理性邏輯教育的社會，就像口腔中長期不刷牙的一排牙齒，積聚很厚的牙垢，加上食物殘渣與糖份，造成牙齒的腐爛。

必須互相倚靠而「發聲」，才令平庸的人產生人生唯一的意義。此即所謂「刷存在感」。一個意念再沒有事實根據，若一人在一個群組裏重複三次，譬如「外國勢力」，據美國密歇根大學心理學家研究所得，群族中九成的人，在其中一人重複一詞彙三次之後，都會相信這是事實。

手機群族可以產生集體的「記憶扭曲」（Memory Distortion），屏蔽群組中許多人的認知能力。其中一人重複的所謂意念和觀點明明是垃圾，在機械的重複和宣播之下，垃圾變成黃金。

加入手機群組，本身無害。若群組的功能是相約野餐，幾個好友便於通知集合時間地點，或找尋旅行資訊，迅速約定，則科技會帶來生活的便利。群組人越多，就政治重要大事件「討論」越頻繁。慢慢你會發現有三兩非常好表演慾者脫穎而出，在群組中做了演說家。聰明的人保持沉默，但隨着周圍的「成員」逐漸和應，不說話那個繼續沉默。

這就是某些國家容易變成極權的先天基因。一切由「找到了組織」開始，生活中忽然有一兩人非常關心你，邀請你進入讀書會。在那裏你遇到許多平庸而又平時缺乏關愛的人，所讀的書又是那麼令人熱淚凝眶。漸漸閣下發現大家原來為了一個共同的偉大理念，五湖四海的走在一起，平庸而不再孤獨，找到了人生的意義。

而這正是一場浩劫的開始。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

下一則
下一則
聽聽Sir Michael (左丁山)

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命